[
  {
    question:
      "6. Yêu cầu về nhãn hiệu, xuất xứ của hàng hóa trong hồ sơ mời thầu được nêu như thế nào là phù hợp?",
    options: [
      "A. Chủ đầu tư được phép yêu cầu cụ thể nhãn hiệu, xuất xứ của hàng hóa trong hồ sơ mời thầu trong mọi trường hợp (sai không được yêu cầu nhãn hiệu xuất xứ)",
      "B. Chủ đầu tư được phép yêu cầu cụ thể nhãn hiệu, xuất xứ của hàng hóa trong hồ sơ mời thầu trường hợp hàng hóa đặc thù, phức tạp cần gắn với trách nhiệm của nhà sản xuất",
      "C. Được nêu xuất xứ theo nhóm nước, vùng lãnh thổ",
      "D. Không được nêu yêu cầu về nhãn hiệu, xuất xứ của hàng hóa trong hồ sơ mời thầu",
    ],
    answer: "C. Được nêu xuất xứ theo nhóm nước, vùng lãnh thổ",
  },
  {
    question:
      "5. Hành vi không hoàn thiện hoặc từ chối ký kết hợp đồng sau khi trúng thầu của nhà thầu dẫn đến hậu quả nào?",
    options: [
      "A. Bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu trong 6 tháng",
      "B. Bị đánh giá về uy tín trong đấu thầu",
      "C. Bị tịch thu bảo đảm thực hiện hợp đồng",
      "D. Bị khóa tài khoản tham gia Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia 12 tháng",
    ],
    answer: "B. Bị đánh giá về uy tín trong đấu thầu",
  },
  {
    question:
      "6. Đối với đấu thầu không qua mạng việc đánh giá hồ sơ dự thầu được thực hiện trên:",
    options: [
      "A. Bản gốc",
      "B. Bản chụp",
      "C. Bản chụp, trường hợp có sự sai khác giữa bản chụp và bản gốc thì căn cứ bản gốc",
      "D. Đồng thời bản gốc và bản chụp",
    ],
    answer:
      "C. Bản chụp, trường hợp có sự sai khác giữa bản chụp và bản gốc thì căn cứ bản gốc",
  },
  {
    question:
      "7. Phương thức một giai đoạn hai túi hồ sơ được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    options: [
      "A. Gói thầu dịch vụ tư vấn áp dụng hình thức đấu thầu rộng rãi",
      "B. Gói thầu xây lắp áp dụng hình thức chào hàng cạnh tranh",
      "C. Gói thầu phi tư vấn áp dụng hình thức chỉ định thầu theo quy trình thông thường",
      "D. Gói thầu mua sắm hàng hóa áp dụng hình thức mua sắm trực tiếp",
    ],
    answer: "A. Gói thầu dịch vụ tư vấn áp dụng hình thức đấu thầu rộng rãi",
  },
  {
    question: "8. Việc đánh giá hồ sơ dự thầu phải căn cứ vào:",
    options: [
      "A. Tiêu chuẩn đánh giá hồ sơ dự thầu",
      "B. Yêu cầu khác trong hồ sơ mời thầu",
      "C. Hồ sơ dự thầu đã nộp",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "9. Gói thầu mua sắm hàng hóa, trường hợp hợp đồng tương tự mà nhà thầu đề xuất không đáp ứng yêu cầu, tổ chuyên gia xử lý như thế nào?",
    options: [
      "A. Loại bỏ hồ sơ dự thầu của nhà thầu",
      "B. Không thực hiện làm rõ, không cho phép bổ sung, thay thế hợp đồng tương tự khác",
      "C. Có văn bản gửi Chủ đầu tư để đề nghị nhà thầu làm rõ hồ sơ dự thầu, cho phép bổ sung, thay thế hợp đồng tương tự khác để đánh giá",
      "D. Cho phép bổ sung, thay thế 01 lần hợp đồng tương tự khác để đánh giá",
    ],
    answer:
      "C. Có văn bản gửi Chủ đầu tư để đề nghị nhà thầu làm rõ hồ sơ dự thầu, cho phép bổ sung, thay thế hợp đồng tương tự khác để đánh giá",
  },
  {
    question:
      "10. Đối với gói thầu cung cấp dịch vụ tư vấn, phương pháp đánh giá nào KHÔNG được áp dụng?",
    options: [
      "A. Giá thấp nhất",
      "B. Giá cố định",
      "C. Kết hợp giữa kỹ thuật và giá",
      "D. Giá đánh giá",
    ],
    answer: "D. Giá đánh giá",
  },
  {
    question:
      "11. Trường hợp nào dưới đây sẽ bị coi là không hợp lệ về bảo đảm dự thầu?",
    options: [
      "A. Giá trị bảo đảm dự thầu vượt yêu cầu trong hồ sơ mời thầu",
      "B. Thời hạn hiệu lực của bảo đảm dự thầu ngắn hơn so với yêu cầu",
      "C. Bảo đảm dự thầu được phát hành bởi ngân hàng thương mại",
      "D. Tên đơn vị thụ hưởng là tên của chủ đầu tư",
    ],
    answer: "B. Thời hạn hiệu lực của bảo đảm dự thầu ngắn hơn so với yêu cầu",
  },
  {
    question:
      "12. Thời gian thực hiện thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu phải bảo đảm?",
    options: [
      "A. Tối đa không quá 05 ngày làm việc",
      "B. Tối đa không quá 10 ngày",
      "C. Tối đa không quá 15 ngày",
      "D. Không có quy định cụ thể",
    ],

    answer: "D. Không có quy định cụ thể",
  },
  {
    question:
      "13. Danh sách ngắn được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia chậm nhất bao nhiêu ngày kể từ ngày phê duyệt?",
    options: [
      "A. 01 ngày làm việc",
      "B. 03 ngày làm việc",
      "C. 05 ngày làm việc",
      "D. 07 ngày làm việc",
    ],
    answer: "C. 05 ngày làm việc",
  },
  {
    question:
      "14. Trường hợp thuốc, thiết bị y tế, vật tư xét nghiệm thuộc danh mục mua sắm tập trung đã được phê duyệt trong kế hoạch lựa chọn nhà thầu nhưng chưa có kết quả lựa chọn nhà thầu, hoặc không lựa chọn được nhà thầu trúng thầu, hoặc thỏa thuận khung đã hết hiệu lực, thì cơ sở khám bệnh, chữa bệnh được phép mua sắm theo thông báo của đơn vị được giao nhiệm vụ mua sắm tập trung để đáp ứng nhu cầu sử dụng nhưng tối đa trong thời gian bao lâu?",
    options: [
      "A. Không quá 6 tháng",
      "B. Không quá 9 tháng",
      "C. Không quá 12 tháng",
      "D. Không quá 18 tháng",
    ],
    answer: "C. Không quá 12 tháng",
  },
  {
    question:
      "16. Đối với đấu thầu không qua mạng, trường hợp trong hồ sơ đề xuất về tài chính, nhà thầu không chào giá cho một hoặc nhiều hạng mục công việc đã nêu trong hồ sơ đề xuất về kỹ thuật theo yêu cầu của hồ sơ mời thầu thì:",
    options: [
      "A. Nhà thầu bị loại do hồ sơ đề xuất tài chính không đầy đủ",
      "B. Nhà thầu được coi là đã chào giá cho các hạng mục công việc này và phân bổ chi phí vào các phần công việc khác của gói thầu",
      "C. Nhà thầu được yêu cầu bổ sung giá chào cho các hạng mục công việc còn thiếu sau khi mở thầu",
      "D. Chủ đầu tư sẽ tự tính giá trị chào giá của các hạng mục công việc còn thiếu dựa trên dự toán gói thầu",
    ],
    answer:
      "B. Nhà thầu được coi là đã chào giá cho các hạng mục công việc này và phân bổ chi phí vào các phần công việc khác của gói thầu",
  },
  {
    question:
      "17. Trong gói thầu dịch vụ tư vấn, thông tin về uy tín của nhà thầu được sử dụng để:",
    options: [
      "A. Đánh giá về năng lực, kinh nghiệm",
      "B. Đánh giá tư cách hợp lệ của nhà thầu",
      "C. Đánh giá về kỹ thuật",
      "D. Loại nhà thầu vì không đảm bảo uy tín khi tham gia đấu thầu",
    ],
    answer: "C. Đánh giá về kỹ thuật",
  },
  {
    question:
      "18. Đối với đấu thầu không qua mạng, biên bản mở thầu phải được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao lâu kể từ thời điểm mở thầu?",
    options: ["A. 12 giờ", "B. 18 giờ", "C. 24 giờ", "D. 48 giờ"],
    answer: "A. 12 giờ",
  },
  {
    question:
      "19. Nội dung nào sau đây KHÔNG thuộc yêu cầu trong hồ sơ mời thầu lựa chọn nhà thầu theo số lượng dịch vụ kỹ thuật?",
    options: [
      "A. Yêu cầu đối với nhà thầu về việc lưu kho, lưu trữ hóa chất, vật tư xét nghiệm để đảm bảo dịch vụ kỹ thuật được thực hiện liên tục, không bị gián đoạn",
      "B. Yêu cầu nhà thầu cung cấp nhân công vận hành thiết bị trong suốt quá trình thực hiện hợp đồng",
      "C. Yêu cầu về thiết bị dự phòng, việc bố trí thiết bị dự phòng tại cơ sở y tế (nếu cần thiết)",
      "D. Yêu cầu về kỹ thuật đối với thiết bị; yêu cầu đối với phần mềm vận hành thiết bị, hiệu chỉnh thiết bị",
    ],
    answer:
      "B. Yêu cầu nhà thầu cung cấp nhân công vận hành thiết bị trong suốt quá trình thực hiện hợp đồng",
  },
  {
    question:
      "20. Các hàng hóa, dịch vụ được khuyến khích mua sắm tập trung không bao gồm:",
    options: [
      "A. Thiết bị công nghệ thông tin đã được chuẩn hóa",
      "B. Thiết bị văn phòng",
      "C. Dịch vụ bảo vệ, vệ sinh",
      "D. Quốc phòng & an ninh",
    ],
    answer: "D. Quốc phòng & an ninh",
  },
  {
    question:
      "21. Trước khi phê duyệt hồ sơ mời thầu đối với gói thầu áp dụng hình thức chào hàng cạnh tranh, chủ đầu tư:",
    options: [
      "A. Không phải thẩm định hồ sơ mời thầu",
      "B. Bắt buộc phải thẩm định hồ sơ mời thầu",
      "C. Do tổ chuyên gia đề xuất",
      "D. Xin ý kiến người có thẩm quyền về việc không thực hiện thẩm định hồ sơ mời thầu",
    ],
    answer: "A. Không phải thẩm định hồ sơ mời thầu",
  },
  {
    question:
      "22. Đối với đấu thầu không qua mạng, trường hợp nhà thầu liên danh, đơn dự thầu phải do ai ký?",
    options: [
      "A. Đại diện hợp pháp của từng thành viên liên danh",
      "B. Thành viên được phân công thay mặt liên danh",
      "C. Đại diện hợp pháp của từng thành viên liên danh hoặc Thành viên được phân công thay mặt liên danh",
      "D. Tất cả các đáp án trên đều sai",
    ],
    answer:
      "C. Đại diện hợp pháp của từng thành viên liên danh hoặc Thành viên được phân công thay mặt liên danh",
  },
  {
    question:
      "23. Trường hợp sửa đổi hồ sơ mời thầu sau khi phát hành, chủ đầu tư phải đăng tải quyết định sửa đổi kèm theo hồ sơ mời thầu sửa đổi trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời gian tối thiểu bao nhiêu ngày trước ngày có thời điểm đóng thầu đối với gói thầu xây lắp có giá gói thầu 25 tỷ đồng?",
    options: [
      "A. Tối thiểu là 03 ngày làm việc",
      "B. Tối thiểu là 05 ngày làm việc",
      "C. Tối thiểu là 07 ngày làm việc",
      "D. Tối thiểu là 10 ngày",
    ],
    answer: "D. Tối thiểu là 10 ngày",
  },
  {
    question:
      "24. Phương pháp giá cố định trong đánh giá hồ sơ dự thầu gói thầu tư vấn được áp dụng khi nào?",
    options: [
      "A. Nhà thầu là tổ chức",
      "B. Nhà thầu là cá nhân, nhóm cá nhân",
      "C. Nhà thầu là hộ kinh doanh",
      "D. Tất cả đều sai",
    ],
    answer: "B. Nhà thầu là cá nhân, nhóm cá nhân",
  },
  {
    question:
      "25. Đối với chào giá trực tuyến rút gọn, việc thực hiện bảo đảm dự thầu bằng cách thức nào?",
    options: [
      "A. Đặt cọc",
      "B. Thư bảo lãnh",
      "C. Giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh",
      "D. Tất cả đáp án trên đều sai",
    ],
    answer: "D. Tất cả đáp án trên đều sai",
  },
  {
    question:
      "26. Đối với đấu thầu không qua mạng trường hợp có sự sai khác giữa bản gốc và bản chụp làm thay đổi thứ tự xếp hạng nhà thầu thì:",
    options: [
      "A. Căn cứ bản chụp để đánh giá",
      "B. Căn cứ bản gốc để đánh giá",
      "C. Hồ sơ dự thầu của nhà thầu bị loại",
      "D. Yêu cầu nhà thầu đính chính lại hồ sơ dự thầu",
    ],
    answer: "C. Hồ sơ dự thầu của nhà thầu bị loại",
  },
  {
    question:
      "27. Phương pháp giá thấp nhất thường được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    options: [
      "A. Gói thầu mà các đề xuất về kỹ thuật, tài chính, thương mại được coi là cùng một mặt bằng khi đáp ứng các yêu cầu của hồ sơ mời thầu",
      "B. Gói thầu mà các chi phí quy đổi được trên cùng một mặt bằng về các yếu tố kỹ thuật, tài chính, thương mại cho cả vòng đời sử dụng của hàng hóa, công trình, dịch vụ phi tư vấn",
      "C. Gói thầu đặc thù, kỹ thuật cao tổ chức đấu thầu quốc tế",
      "D. Gói thầu có yêu cầu sử dụng công nghệ hoặc sản phẩm thuộc Danh mục công nghệ chiến lược và sản phẩm công nghệ chiến lược theo quy định của pháp luật về khoa học, công nghệ và đổi mới sáng tạo, pháp luật về công nghệ cao",
    ],
    answer:
      "A. Gói thầu mà các đề xuất về kỹ thuật, tài chính, thương mại được coi là cùng một mặt bằng khi đáp ứng các yêu cầu của hồ sơ mời thầu",
  },
  {
    question:
      "28. Trường hợp nhà thầu có thư giảm giá, việc sửa lỗi và hiệu chỉnh sai lệch được thực hiện trên cơ sở nào?",
    options: [
      "A. Giá dự thầu đã trừ giá trị giảm giá",
      "B. Giá dự thầu chưa bao gồm thuế trừ giá trị giảm giá",
      "C. Giá dự thầu chưa trừ đi giá trị giảm giá",
      "D. Do chủ đầu tư quyết định",
    ],
    answer: "C. Giá dự thầu chưa trừ đi giá trị giảm giá",
  },
  {
    question:
      "29. Trường hợp cần làm rõ hồ sơ mời thầu, tổ chức, cá nhân gửi văn bản đề nghị trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn tối thiểu bao nhiêu ngày làm việc trước ngày đóng thầu (đối với đấu thầu trong nước)?",
    options: [
      "A. 05 ngày",
      "B. 03 ngày",
      "C. 03 ngày làm việc",
      "D. 05 ngày làm việc",
    ],
    answer: "C. 03 ngày làm việc",
  },
  {
    question:
      "30. Đối với gói thầu xây lắp, trường hợp nhân sự chủ chốt không đáp ứng yêu cầu của hồ sơ mời thầu thì:",
    options: [
      "A. Nhà thầu bị loại vì không đáp ứng yêu cầu về nhân sự chủ chốt",
      "B. Nhà thầu được phép bổ sung, thay đổi đối với từng nhân sự chủ chốt tối đa 01 lần",
      "C. Nhà thầu được phép bổ sung, thay đổi đối với từng nhân sự chủ chốt tối đa 02 lần",
      "D. Nhà thầu được phép bổ sung, thay đổi đối với từng nhân sự chủ chốt tối đa 03 lần",
    ],
    answer:
      "B. Nhà thầu được phép bổ sung, thay đổi đối với từng nhân sự chủ chốt tối đa 01 lần",
  },
  {
    question:
      "32. Hồ sơ mời thầu không được đưa ra yêu cầu về giấy phép bán hàng, trừ trường hợp nào?",
    options: [
      "A. Hàng hóa thông thường, có sẵn trên thị trường",
      "B. Hàng hóa nhập khẩu",
      "C. Hàng hóa đặc thù, phức tạp cần gắn với trách nhiệm của nhà sản xuất",
      "D. Hàng hóa có giá trị lớn",
    ],
    answer:
      "C. Hàng hóa đặc thù, phức tạp cần gắn với trách nhiệm của nhà sản xuất",
  },
  {
    question:
      "33. Trường hợp hồ sơ dự thầu của nhà thầu chào thiếu khối lượng so với yêu cầu trong hồ sơ mời thầu thì giá trị phần công việc chào thiếu được cộng thêm theo đơn giá nào?",
    options: [
      "A. Đơn giá trong dự toán gói thầu",
      "B. Đơn giá thấp nhất của các nhà thầu khác",
      "C. Đơn giá tương ứng trong hồ sơ dự thầu",
      "D. Đơn giá cao nhất của các nhà thầu khác",
    ],
    answer: "C. Đơn giá tương ứng trong hồ sơ dự thầu",
  },
  {
    question:
      "34. Phương thức hai giai đoạn một túi hồ sơ được áp dụng khi nào?",
    options: [
      "A. Đấu thầu rộng rãi mua sắm hàng hóa, xây lắp, hỗn hợp mà đã xác định rõ yêu cầu kỹ thuật",
      "B. Đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế đối với gói thầu mua sắm hàng hóa, xây lắp, hỗn hợp mà chưa xác định được chính xác các yêu cầu kỹ thuật cụ thể, đầy đủ tại thời điểm tổ chức đấu thầu",
      "C. Gói thầu dịch vụ tư vấn đặc thù, phức tạp áp dụng hình thức đấu thầu rộng rãi",
      "D. Gói thầu có yêu cầu đặc thù về kỹ thuật mà chỉ có một số nhà thầu đáp ứng yêu cầu của gói thầu",
    ],
    answer:
      "B. Đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế đối với gói thầu mua sắm hàng hóa, xây lắp, hỗn hợp mà chưa xác định được chính xác các yêu cầu kỹ thuật cụ thể, đầy đủ tại thời điểm tổ chức đấu thầu",
  },
  {
    question:
      "35. Theo quy định, khi trả lời yêu cầu làm rõ hồ sơ mời thầu, chủ đầu tư không được thực hiện điều gì sau đây?",
    options: [
      "A. Đăng tải văn bản làm rõ lên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
      "B. Gia hạn thời điểm đóng thầu nếu không bảo đảm đủ thời gian theo quy định",
      "C. Nêu tên nhà thầu có yêu cầu làm rõ",
      "D. Tất cả các đáp án trên đều đúng",
    ],
    answer: "C. Nêu tên nhà thầu có yêu cầu làm rõ",
  },
  {
    question:
      "36. Trường hợp nhà thầu không đồng ý với kết quả sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch, áp đơn giá của chủ đầu tư theo quy định thì:",
    options: [
      "A. Được thương thảo lại",
      "B. Được mời vào đàm phán, đối chiếu lại",
      "C. Hồ sơ dự thầu của nhà thầu đó bị loại",
      "D. Được gửi lại bản chào giá mới",
    ],
    answer: "C. Hồ sơ dự thầu của nhà thầu đó bị loại",
  },
  {
    question:
      "37. Tại bước đánh giá về tính hợp lệ, hồ sơ dự thầu của nhà thầu sẽ bị loại nếu trong thời gian bao lâu trước thời điểm đóng thầu, nhà thầu có nhân sự bị Tòa án kết án có hành vi vi phạm quy định về đấu thầu gây hậu quả nghiêm trọng?",
    options: ["A. 01 năm", "B. 02 năm", "C. 03 năm", "D. 05 năm"],
    answer: "C. 03 năm",
  },
  {
    question:
      "38. Đối với nhà thầu liên danh tham dự thầu, bảo đảm dự thầu được thực hiện như thế nào?",
    options: [
      "A. Một thành viên thực hiện bảo lãnh với giá trị bất kỳ",
      "B. Mỗi thành viên thực hiện bảo lãnh với tổng giá trị bất kỳ",
      "C. Từng thành viên bắt buộc thực hiện bảo đảm dự thầu với tổng giá trị bảo đảm không thấp hơn giá trị yêu cầu tại hồ sơ mời thầu",
      "D. Có thể thỏa thuận để một thành viên hoặc từng thành viên thực hiện bảo đảm với tổng giá trị không thấp hơn giá trị yêu cầu tại hồ sơ mời thầu",
    ],
    answer:
      "D. Có thể thỏa thuận để một thành viên hoặc từng thành viên thực hiện bảo đảm với tổng giá trị không thấp hơn giá trị yêu cầu tại hồ sơ mời thầu",
  },
  {
    question: "39. Khi lập bảo đảm dự thầu, đơn vị thụ hưởng phải là ai?",
    options: [
      "A. Tổ chuyên gia",
      "B. Chủ đầu tư",
      "C. Chủ đầu tư hoặc người có thẩm quyền",
      "D. Người có thẩm quyền",
    ],
    answer: "B. Chủ đầu tư",
  },
  {
    question:
      "40. Gói thầu thuê hệ thống máy chủ, thời gian thực hiện gói thầu là 5 năm, giá gói thầu là 5 tỷ đồng, yêu cầu quy mô hợp đồng tương tự là bao nhiêu?",
    options: [
      "A. Tối thiểu 2,5 tỷ đồng",
      "B. Tối thiểu 2 tỷ đồng",
      "C. Tối thiểu 1,5 tỷ đồng",
      "D. Tối thiểu 300 triệu đồng",
    ],
    answer: "B. Tối thiểu 2 tỷ đồng",
  },
  {
    question:
      "41. Việc mở thầu phải được tiến hành công khai và bắt đầu trong thời hạn bao lâu kể từ thời điểm đóng thầu?",
    options: ["A. 01 giờ", "B. 02 giờ", "C. 03 giờ", "D. 04 giờ"],
    answer: "B. 02 giờ",
  },
  {
    question:
      "42. Gói thầu lĩnh vực dịch vụ tư vấn, sử dụng thang điểm 1.000 để xây dựng tiêu chuẩn đánh giá về kỹ thuật, vậy số điểm đối với tiêu chí đánh giá về uy tín của nhà thầu là bao nhiêu điểm?",
    options: [
      "A. 100 điểm",
      "B. Tối thiểu 100 điểm",
      "C. 50 điểm",
      "D. Tối thiểu 50 điểm",
    ],
    answer: "C. 50 điểm",
  },
  {
    question:
      "43. Hồ sơ mời thầu phải quy định nội dung đánh giá tính hợp lệ của hồ sơ dự thầu, bao gồm:",
    options: [
      "A. Có bản gốc hồ sơ dự thầu",
      "B. Có đơn dự thầu được đại diện hợp pháp của nhà thầu ký tên, đóng dấu (nếu có) theo yêu cầu của hồ sơ mời thầu",
      "C. Hiệu lực của hồ sơ dự thầu đáp ứng yêu cầu",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "44. Hình thức lựa chọn nhà thầu đối với gói thầu áp dụng mua sắm tập trung:",
    options: [
      "A. Đấu thầu rộng rãi",
      "B. Chỉ định thầu, chào hàng cạnh tranh",
      "C. Đàm phán giá",
      "D. Đấu thầu rộng rãi, chỉ định thầu, chào hàng cạnh tranh, đàm phán giá, lựa chọn nhà thầu trong trường hợp đặc biệt nếu đáp ứng điều kiện áp dụng",
    ],
    answer:
      "D. Đấu thầu rộng rãi, chỉ định thầu, chào hàng cạnh tranh, đàm phán giá, lựa chọn nhà thầu trong trường hợp đặc biệt nếu đáp ứng điều kiện áp dụng",
  },
  {
    question:
      "45. Tiêu chuẩn đánh giá về kỹ thuật đối với gói thầu xây lắp có thể sử dụng phương pháp nào?",
    options: [
      "A. Đạt, không đạt",
      "B. Chấm điểm",
      "C. Đạt, không đạt hoặc Chấm điểm",
      "D. Tất cả các đáp án trên đều sai",
    ],
    answer: "C. Đạt, không đạt hoặc Chấm điểm",
  },
  {
    question:
      "46. Một nhà thầu bị phát hiện cố tình kê khai thông tin không trung thực trong hồ sơ dự thầu làm sai lệch kết quả lựa chọn nhà thầu thì Nhà thầu:",
    options: [
      "A. Bị phạt tiền",
      "B. Bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu",
      "C. Bị đăng tải thông tin vi phạm trên cổng thông tin điện tử của Chính phủ",
      "D. Bị cảnh cáo",
    ],
    answer:
      "C. Bị đăng tải thông tin vi phạm trên cổng thông tin điện tử của Chính phủ",
  },
  {
    question: "47. Trường hợp chỉ có một nhà thầu đạt yêu cầu về kỹ thuật thì:",
    options: [
      "A. Vẫn thực hiện xếp hạng nhà thầu",
      "B. Không phải thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu",
      "C. Không phải xác định danh sách xếp hạng nhà thầu",
      "D. Phải hủy thông báo mời thầu, tổ chức đấu thầu lại",
    ],
    answer: "C. Không phải xác định danh sách xếp hạng nhà thầu",
  },
  {
    question:
      "48. Quy trình, thủ tục lựa chọn nhà thầu đối với đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế KHÔNG bao gồm bước nào sau đây?",
    options: [
      "A. Chuẩn bị lựa chọn nhà thầu",
      "B. Đánh giá hồ sơ dự thầu",
      "C. Đàm phán hợp đồng (nếu có)",
      "D. Hoàn thiện, ký kết và quản lý thực hiện hợp đồng",
    ],

    answer: "D. Hoàn thiện, ký kết và quản lý thực hiện hợp đồng",
  },
  {
    question:
      "49. Sau khi mở thầu, trường hợp hồ sơ dự thầu của nhà thầu thiếu tài liệu về tư cách hợp lệ, hợp đồng có tính chất tương tự, nghĩa vụ kê khai thuế và nộp thuế, tài liệu về nhân sự cụ thể đã được đề xuất trong hồ sơ dự thầu thì chủ đầu tư sẽ:",
    options: [
      "A. Loại nhà thầu do hồ sơ không hợp lệ",
      "B. Yêu cầu nhà thầu làm rõ, bổ sung tài liệu còn thiếu",
      "C. Thực hiện đánh giá hồ sơ dự thầu dựa trên các tài liệu hiện có",
      "D. Sau khi đánh giá tài chính, nếu nhà thầu xếp hạng nhất thì cho phép nhà thầu làm rõ, bổ sung tài liệu còn thiếu",
    ],

    answer: "B. Yêu cầu nhà thầu làm rõ, bổ sung tài liệu còn thiếu",
  },
  {
    question:
      "50. Gói thầu mua sắm hàng hóa có giá 03 tỷ đồng áp dụng đấu thầu rộng rãi, thời gian chuẩn bị hồ sơ dự thầu phải bảo đảm?",
    options: [
      "A. Tối thiểu 09 ngày làm việc",
      "B. Tối thiểu 09 ngày",
      "C. Tối thiểu 07 ngày làm việc",
      "D. Tối thiểu 07 ngày",
    ],
    answer: "B. Tối thiểu 09 ngày",
  },
  {
    question:
      "11. Phương pháp giá thấp nhất thường được áp dụng trong trường hợp nào sau đây?",
    options: [
      "A. Gói thầu mà các đề xuất về kỹ thuật, tài chính, thương mại được coi là cùng một mặt bằng khi đáp ứng các yêu cầu của hồ sơ mời thầu",
      "B. Gói thầu có nhiều yếu tố kỹ thuật khác biệt",
      "C. Gói thầu chỉ có một nhà thầu tham dự",
      "D. Gói thầu hỗn hợp có nhiều phương án kỹ thuật",
    ],
    answer:
      "A. Gói thầu mà các đề xuất về kỹ thuật, tài chính, thương mại được coi là cùng một mặt bằng khi đáp ứng các yêu cầu của hồ sơ mời thầu",
  },
  {
    question:
      "31. Phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ KHÔNG áp dụng cho trường hợp nào?",
    options: [
      "A. Đấu thầu rộng rãi mua sắm hàng hóa",
      "B. Chào hàng cạnh tranh dịch vụ phi tư vấn",
      "C. Đấu thầu rộng rãi gói thầu tư vấn",
      "D. Chỉ định thầu xây lắp công trình",
    ],
    answer: "C. Đấu thầu rộng rãi gói thầu tư vấn",
  },
  {
    question:
      "34. Doanh nghiệp khởi nghiệp sáng tạo trong nước khi chào thầu sản phẩm đổi mới sáng tạo của doanh nghiệp đó không phải đáp ứng yêu cầu nào trong thời hạn 06 năm?",
    options: [
      "A. Năng lực tài chính",
      "B. Số năm hoạt động trong cùng ngành nghề",
      "C. Đáp án A và B đều đúng",
      "D. Chỉ cần đáp ứng yêu cầu về kỹ thuật",
    ],
    answer: "C. Đáp án A và B đều đúng",
  },
];
